# Порядок пользования чатом «ЛПР: IT отдел»

Версия документа: 1.0.

## Определения
В документе используются определения из Положения об информационных ресурсах партии (далее — ПоИР), принятого Федеральным комитетом, а также следующие определения:

Модератор — Участник, которому Ответственный делегировал полномочия мутить и банить, чтобы тот обеспечивал соблюдение Правил в Чате;

Ответственный — на текущий момент Александр Олейников (@oleynikov), согласно п. 5.4 ПоИР;

Правила — данный порядок пользования Чатом;

Участник — участник Чата;

Чат — телеграм-чат «ЛПР: IT отдел» (id: -1001344150746).

## 1. Общие положения
1.1. Согласно п. 3.1 ПоИР, Чат является ИРП, потому что в названии Чата содержится «ЛПР».

1.2. Поскольку Чат является ИРП, на него распространяется действие ПоИР.

1.3. Каждый Участник обязан соблюдать Правила, согласно п. 7.5 ПоИР.

1.4. Чат является непубличным ИРП. Участниками могут быть только члены и сторонники партии, не являющиеся забаненными.

1.5. При входе в Чат по ссылке новый Участник должен представиться: написать свои фамилию, имя, региональное отделение и статус в нём (член или сторонник).

1.6. Если новый Участник был кем-то добавлен, то представить его должен добавивший.

1.7. За несоблюдение п.&nbsp;п. 1.5—1.6 Правил новый Участник может быть забанен.

1.8. Согласно п. 7.5 ПоИР, публикация информации из Чата за его пределами без разрешения Ответственного запрещена.

1.9. Ответственный даёт разрешение пересылать сообщения из Чата, если автор(ы) сообщения(ий) не против.

1.10. Тема Чата — партийные IT проекты, поиск людей на эти проекты, координация между такими проектами.

## 2. Модерация
2.1. В Чате запрещены:

  - обсуждение модерации;
  - флуд;
  - спам;
  - шитпостинг (в т.&nbsp;ч. троллинг);
  - призывы к насилию;
  - оскорбления или угрозы в адрес членов или сторонников партии.

2.2. За любое нарушение п. 2.1 Правил на Участника может быть наложен мут.

2.3. За неоднократное нарушение п. 2.1 Правил Участник может быть забанен.

2.4. Обжалование мутов и банов происходит в ЛС с Модератором или Ответственным.
